

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%% 
%% TD1
%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\chapter{TD1}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%% 
%% Détection de début et de fin d'impulsion
%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\section{Détection de début et de fin d'impulsion}


% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Machine de Moore}


\includegraphics[width=\textwidth]{1}

\lstinputlisting{1.vhdl}


\includegraphics[width=\textwidth]{2}


% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Machine de Mealy}


\includegraphics[width=\textwidth]{3}

\lstinputlisting{2.vhdl}

\textbf{Différence avec Moore}: les sorties ne sont pas synchrones:
changement d'état ou d'entrée = changement immédiat de sortie.

Donc pas besoin de process pour assigner les sorties \textit{sfs} et
\textit{sds}.


\includegraphics[width=\textwidth]{4}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%% 
%% Codeur AMI
%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\section{Codeur AMI}


% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Diagramme de transitions}



% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Nombre de bascules}

4 états $\Rightarrow 2^2 = 4$ donc 2 bascules


% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Codage des états et solution complète}

\begin{tabular}{lll}
Etat & Codage & Codage 2 \\ \hline
s0 & 00 & 00\\
s1 & 01 & 01\\
s2 & 11 & 10\\
s3 & 10 & 11
\end{tabular}


Tableau de Karnaugh:
\begin{equation}
\begin{split}
S_0' = D_{in} \\
S_1' = D_in \mathbin{\oplus} S_1
\end{split}
\end{equation}


\begin{equation}
\begin{split}
D_p = D_{in} . S_1 \\
D_M= D_{in} . \overline{\rm{S_1}}
\end{split}
\end{equation}

Pour que les sorties soient issues du registre d'état, on rajoute un bit
pour lever l'ambiguité entre S1 et S3. Ce bit peut être placé à gauche
ou à droite.

Codage $XYZ$ avec $X = D_P$, $Y = D_M$, et $Z$ pour différentier $S_1$ et $S_3$

Donc plus de logique combinatoire mais une bascule de plus.

\begin{tabular}{ll}
Etat & Encodage \\ \hline
S0 & 100 \\
S1 & 001 \\
S2 & 010 \\
S3 & 000
\end{tabular}


\setcounter{subsection}{7}
% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Avantages et inconvénients}


\subsubsection{Solution 1}

Avantages: simplicité, compacité

Inconvénients: lent


\subsubsection{Solution 2}

Avantages; rapidité

Inconvénients: plus de bascules

